龜殼好似甩皮咁

最近發現隻龜個殼唔知點解好似甩皮咁，係咪皮膚病？定係缺乏啲咩營養？

平時有開燈俾佢地曬，但佢地極少上個台曬燈，唔知會唔會關事

食物方面平時就係食呢款，係龜鋪老闆推介嘅
平時都好肯食，仲食得好開心（我覺得）
零食嗰啲都冇餵過

食完啲屎都係青色嘅

想問下各位有養龜龜嘅巴絲，有冇人試過類似情況？可以點算？
求教

求教推

睇醫生

龜群 可以入去問下

好

睇錯龜頭甩皮

屌 一樣

完全冇事，冇腐皮爛甲，觀察鳥龜健康睇胃口
利申，黃泥蛋五歲，印尼扁安五歲
你個隻係咪黑蛋
龜糧最好買多幾隻進口牌子，有助健康同提高色澤

龜糧唔太得呀，不過都食唔壞，令外咪聽老闆講，佢通常推啲多錢賺比你
買發色糧，三色糧，蝦乾，都可以
龜殼有異味先有病

好，等我摸咗啲糧去有冇咩牌子特別推薦？

好，等我換咗啲糧有冇咩牌子特別推薦？

Hikari增色龜糧 日本制
Tetra super增色龜糧 日本制
Tropical三色龜糧 波蘭制
南極鄰蝦乾
命脈幼龜糧
全是澤龜用的 嗜好性極好，一般龜都會食

個殻要變大咪甩舊殼皮囉

三色糧主食，副食增色糧或善玉菌
零食，蝦乾或蟲或菜
兩日一餐，水質冇咁易污糟，生長線比較密集，體形會比較好
有時間可以晒晒太陽，忌暴曬，曬時放少量水，
曬太陽可殺箘，增強低抗力，令殼顏色艷麗

留tg 我都係養蛋龜

聽日去入貨先

有啲糧要搵先有，，街鋪冇的
市面有好多牌子都ok，畢竟配方，成份，材料都唔同，所以食糧唔可以單一化
你可以上香港龜友論壇，資料比較長盡
我自己就會去樓上鋪，，魚佬水族買，睇你住邊區而決定

我平時一日餵一餐（會唔會太多？）
不過因為我係放佢係另外個膠盒度先餵，所以啲水都唔會好污糟，一星期先開始濁

生長線即係咩？係咪個殼上面啲紋？

如果你龜數量少，，建議你買唔同牌子細樽的，唔怕食唔晒變壞，浪費錢

好
咁零食幾耐可以餵一次，每次可以食幾多？

係呀，，，愈密愈好
食少啲，，命長啲，，體型好啲，唔會痴肥
好似人吃七分飽咁

你當正餐比佢得啦，主要係令佢補充唔同營養
有啲人會餵到佢唔食，有啲就少食多餐，有啲就頭部大小為準則

原來餵得多唔好，
我每日餵佢都肯食，我以為要每日餵，
我每次仲要餵到佢唔想食先停

有人成一，兩星期先喂都有，目的就係養出鵰刻紋
食多容易痴肥，影響健康，生命會比較短，冇咩特別好處，除非你想佢好快變大或交配